英國正式立法 抵制支共活摘器官

英國正式立法 抵制中共活摘器官

2月11日， #英國 的《藥品和醫療器械法案》（Medicines and Medical Devices Bill）修正案正式成為法律。這是英國政府首次出台立法，明確抵制 #中共 #活摘器官 的惡行。

2月11日，英國的《藥品和醫療器械法案》（Medicines and Medical Devices Bill）修正案正式成為法律。這是英國政府首次出台立法，明確抵制中共活摘器官的罪行。

此前該法案在英國上議院通過後，又於1月27日在英國下議院通過，因此在走完所有立法程序後，正式成為英國法律。該法案的目的是制止中共強摘良心犯器官的罪惡，確保從海外進口的（可能被強制摘取的）人體組織、器官和細胞等不能進入英國醫療界。

2020年3月，位於英國倫敦的獨立人民法庭（China Tribunal，又稱中國法庭）審查詳實的證人證言後，做出書面判決：中共對法輪功和新疆維吾爾群體犯下「反人類罪」。在英國政府這次立法過程中，多名議員引用了中國法庭的判決結果。

亨特勳爵：現代奴隸制已進入英國供應鏈
該修正案是上議院亨特勳爵（Lord Hunt of Kings Heath ）提出的，他在議會辯論中提到，「全世界越來越意識到，中國（中共）從良心犯身上強行摘取器官。「中國法庭」最近發現，從活著的受害者身上強行切除器官的可怕罪行（謀殺過程），正在廣泛發生。」

他還援引了「中國法庭」的結論，「多年來，中國各地一直在大規模進行器官強制採摘，而法輪功學員已成為器官供應的其中之一、而且可能是主要的來源。」。

他還說，目前有成百上千萬中國公民被拘留在勞教所 ，包括少數民族和宗教群體，「這種現代奴隸制已進入英國供應鏈，毫無疑問，我們目前是同謀。」

他認為這個修正案補充了英國人體組織立法中的空白，因為當前英國的《人類組織法》對進口的人類組織（human tissue）不需要適當的審核同意。他還說，修正案可以防止英國成為此類罪行的共犯，並向其它國家傳達重要信息。

「英國應向世衛施壓」

在法案審議的辯論中，有國會議員提出，英國以前一直依賴世界衛生組織（WHO）對中國器官移植系統的觀點，而根據世衛說，中共運行的是「符合道德的器官捐贈系統」；但是後來發現，世衛組織評估所依據的信息是中共自己提供的。

亨特勳爵也在發言中說，「我希望政府向世界衛生組織（WHO）施加壓力，使其認真對待這個問題。」

「我們國家和人民絕不能成為中共的共犯」
英國議會在修正案辯論中，提出的另一個主題是「真人屍體展覽」，2018年該屍體展在伯明翰的國家展覽中心展出，屍體標本均來自中國，被歸類為「無人認領的屍體」，而沒有任何許可文件或同意書。

咁以後係咪冇得買iphone?

在下議院提出修正案的國會議員里默（Marie Rimmer）女士在2月11日的發言中，也提到了2018年伯明翰的屍體展，「那些是良心犯或人權受害者的屍體，英國人民在不知情的情況下，付了每張票15英鎊的價格，來參觀這些可憐的人。」她說。

「我聽到了這個信息後，下定決心要為這些人權受害者工作，來結束（非法）摘取人體組織和器官。我們國家和人民，絕不能成為中共野蠻行徑的共犯。」里默表示。

「不再幼稚的英中關係」
里默還提到，她希望那些犯下反人類罪的中共人員，將有一天會被繩之以法。「這個修正案發出了明確信息，我們不能容許這種反人類的可怕罪行。這是為了中國人民（而做），而不是為了中共，讓這個修正案成為（英國）跟中國新關係的開始，一個不再幼稚的新關係。」

英國女爵佩恩（Baroness Penn）對此解釋說：「我有信心確保，任何參展商如果沒有強有力的批准，都不能展示進口的屍體」。

議會辯論的另一個關鍵主題，是英國出口的醫療器械可能被用於中共的器官保存和運輸。「研究共產主義犯罪研究所」發現，兩個名為Organox和Bridge to Life的英國公司，將此類醫療設備出口到中國，這導致他們或許參與了強迫器官採摘活動。佩恩說，「當然，我們絕對要杜絕英國政府和公司，參與任何侵犯人權的行為」。

國際戰線： 牙Joe出聲明 = 做緊野